市民驚蟄打林鄭 防暴舉椒

市民驚蟄打林鄭 防暴舉椒

【本報訊】本港在疫情下迎來廿四節氣的驚蟄，大批市民昨按習俗到鵝頸橋底「打小人」。任職醫護的陳小姐今年首次打小人，重點要打特首林鄭月娥，直言她是全港公敵。

昨午市民到鵝頸橋底打小人，特首林鄭月娥為熱門目標。

「打走邪魔瘟疫」

昨午到鵝頸橋打小人的人流絡繹不絕，最熱鬧檔口有逾40人排隊。醫護陳小姐指自己排半小時隊，重點要打林鄭月娥，「好唔鍾意佢，成個政府都好唔鍾意佢……全港公敵嚟㗎佢」。肺炎肆虐市民少出外，小人婆融姑大吐苦水，指今年生意起碼少四分三。她續指今年大部份客人想「打走肺炎，保世界和平，大家身體健康」。小人婆黃吉利亦指今年多數人重點是「打走邪魔瘟疫」。

另外，樂富昨午有街坊在地鐵站外設「打小人」角落，供市民拍打高官肖像，公民黨區議員劉珈汶指，其間多名「藍絲」到場破壞，有人更向街坊噴不明物品，十多名防暴警到場，一度舉起胡椒噴劑指向市民。警員離開後，有街坊重新貼起印有律政司司長鄭若驊及特首林鄭月娥大頭的海報，提供「人字拖」予街坊「打小人」，有街坊出動「摩打手」怒打高官肖像，圍觀市民鼓掌支持。

■記者廖承志